# КУРС 1: Знакомство с FOREX

## Что такое FOREX?

### sdsds
Валютный рынок, также известный как FOREX или FX, является крупнейшим финансовым рынком в мире, на котором ежедневно осуществляются миллионы сделок на миллиарды долларов. Торговля ведётся в сети Интернет посредством торговой платформы **Olymp Trade Forex** — специальной программы, которая отображает график текущих и прошлых цен и обладает функционалом для открытия сделок.

Таким образом, каждый желающий может стать трейдером - торговцем на FOREX.

## Чем торгуют на FOREX?

Ответ прост — деньгами или, другими словами, валютой. Сегодня деньги – это такой же товар, который можно купить за валюту какой-либо другой страны по соответствующему курсу. Причём валюты одних стран оцениваются дороже, других – дешевле.

Торговля ведётся **на валютных парах** (две валюты). Трейдеры называют их активами. По большому счёту, валютная пара - это дробь. Если стоимость одной валюты из пары разделить на стоимость другой, мы получим число, которое называется курсом или котировкой. Например, самой популярной в мире валютной парой является EUR/USD. Текущий курс этого актива знают все. Допустим, на сегодня он равен 1,18 - то есть за один евро мы можем купить 1,18 долларов США. Естественно, в течение дня этот курс изменяется. Он может повышаться или понижаться. Именно на таком движении курса валютной пары и зарабатывают трейдеры.

Как торгуют на FOREX?
**Задача** валютного трейдера на FOREX - **верно спрогнозировать направление актива**. Казалось бы, что может быть проще, чем угадать направление движения курса в будущем, открыть сделку в этом направлении и заработать деньги. Тем не менее, не всё так просто. Статистика это подтверждает — 95% трейдеров ошибаются и теряют деньги, и лишь 5% зарабатывают их.

Для прогнозирования курса валют используют несколько методов — технический и фундаментальный анализ, торговлю на чистом графике, свечной и индикаторный анализ, волны Эллиотта и другие. Но об этом мы поговорим в следующих курсах.

## Как зарабатывает трейдер?

**Заработок** любого трейдера на валютном рынке — это **разница между ценами покупки и продажи** иностранной валюты.

Предположим, что по активу EUR/USD, при курсе 1.18700, вы сделали прогноз, что курс будет повышаться, поставили 1000$ из своего депозита и открыли сделку «В рост». То есть вы рассчитываете, что в дальнейшем евро будет расти, и вы сможете продать его по более выгодной цене. Через некоторое время, это могут быть минуты, часы или дни - курс действительно вырос и составил 1.19008. Если, при таком значении курса, вы закроете сделку, то получите прибыль в 0.00308 пунктов. Пункт - это единица движения графика и пятая цифра после запятой. Пункт имеет свою стоимость. В нашем примере прибыль рассчитывается по формуле (0.00308 / 1.18700) х 1000$ и составит 2.59$

## Как открывать сделки?

На платформе Olymp Trade Forex вы выставляете сумму, на которую будете открывать сделку, определяете направление, в котором будет двигаться график актива, и открываете сделку по выбранному направлению. Если вы считаете, что цена актива вырастет — открываете сделку **«В рост»**, или, наоборот, если вы считаете, что цена будет падать — открываете сделку **«В снижение»**. За открытие сделки вы заплатите небольшую комиссию, размер которой вы увидите до момента заключения сделки.

Помимо этого, в FOREX трейдинге предусмотрен специальный инструментарий: мультипликатор, стоп лосс и тейк профит. Эти опции используются для более успешной торговли. Весь этот арсенал профессионального трейдера мы разберём немного позже.

А для начала нам надо познакомиться с основными понятиями, без знания которых ваша торговля на FOREX вряд ли будет успешной.

## Что надо знать для успешной торговли?

Для того, чтобы успешно торговать, трейдеру необходимо досконально понимать активы, на которых он торгует, знать, что такое курсы (или котировки), и как функционирует FOREX. Это необходимо, чтобы определять оптимальное время, в которое курс актива подвержен наиболее сильным колебаниям.

Сейчас мы подробно разберём понятие котировки, а о торговых сессиях поговорим в следующем курсе.

## Что такое курс или котировка на рынке FOREX?

В мире существует большое количество различных валют, но на валютном рынке можно выделить те из них, объёмы сделок по которым намного больше, чем по остальным.

Основные валюты (majors):

* USD − американский доллар (примерно 70% всех объёмов сделок);
* EUR − единая европейская валюта (евро);
* GBP − английский фунт стерлингов;
* JPY – японская иена;
* CHF − швейцарский франк;
* CAD – канадский доллар;
* AUD − австралийский доллар.

Одно из ключевых понятий на рынке FOREX – это валютная котировка: выражение единицы одной иностранной валюты в единицах другой иностранной валюты.

Каждый день вы можете видеть примеры валютных котировок на информационных щитах обменных пунктов, например, 59 рублей за доллар (котировка USD/RUB) или 70 рублей за евро (EUR/RUB).

Большинство современных валют оценивается относительно доллара США, поэтому на рынке FOREX все расчёты принято проводить именно в американских долларах.

## Виды котировок

Валютная котировка бывает трёх видов: прямая котировка, обратная котировка и кросс-курс.

**Прямой котировкой** называется котировка, показывающая, какое количество национальной валюты содержится в одном долларе США.

Например, если мы видим USD/CHF = 0.98000, это означает, что за 1 американский доллар сейчас на рынке дают 0.98 швейцарского франка.

**Обратной** (редко косвенной) **котировкой** называется котировка, показывающая, какое количество долларов США содержится в единице национальной валюты.

Например, AUD/USD = 0.77, означает, что за 1 австралийский доллар можно получить $0.77.

**Кросс-курс** – это соотношение между двумя валютами, которое вытекает из их курса по отношению к курсу доллара США. Кросс-курсы не котируют напрямую (за исключением EUR/GBP). Все расчёты по кросс-курсам, связанные по доллару, определяются делением или умножением. Например:

EUR/JPY = EUR/USD \* USD/JPY

## Как читать котировку?

Теперь вам известно, что такое валютная котировка. Давайте попрактикуемся в их чтении.

Валюты всегда указываются в парах: например, GBP/USD или USD/JPY. Просто потому, что при каждой валютной операции вы одновременно покупаете одну валюту и продаёте другую. Вот пример котировки для британского фунта по отношению к доллару США:

GBP/USD = 1,33721

Валюта, расположенная на первом месте, или в числителе, называется **базовой** (в данном примере это британский фунт), а на втором месте располагается **валюта котировки** (в данном примере доллар США).

Базовая валюта − это товар, валюта котировки – деньги, за которые данный товар покупается.

В приведённом выше примере вы должны заплатить 1,33721 доллара США, чтобы купить 1 британский фунт.

При продаже котировка показывает, сколько единиц валюты котировки вы получаете за продажу одной единицы базовой валюты. В нашем примере выше вы получите 1,33721 доллара США при продаже 1 фунта стерлингов.

## Закрепляем результат

В завершение нашего знакомства с FOREX и для закрепления информации, которую вы узнали из нашего первого курса, предлагаем посмотреть небольшое видео, которое мы подготовили для вас.

[![Что вы должны знать о Forex](https://youtu.be/TRHVmiL9QTk)]
